[大電撚入] 千萬不要入港燈 驚世po

[工程撚入] 一個武漢肺炎就明點解港燈被人話狗也不屌

中電為全球十二大最具吸引力僱主

各位大電人
講多最後一次 真係唔好入嚟呢度做
香港電燈有限公司 = 比狗做
正確嚟講應該係狗都不如

巴打我明你感受 我曾經都係入邊受過無間地獄
係公司俾心機

希望多啲呢啲警世Post當年我入黎果時係高登都唔多見有人屌呢間濕鳩公司，結果就入咗黎好彩最後都走到 但諗返真係好痛苦好心酸 依家慢慢多呢啲 Post 都證明左呢間公司嘅管理文化每況愈下 班人依家終於忍唔住要爆

我港島差港燈電，100%行480km
但新界九龍差中電，100%行得400km

我估因為中電有用大陸電網電，大陸電偷工減料，AC好多時行 180v/330v所以d電虧d

誠哥電
支拿電差d窺電入舊Tesla 電
所以我通常差電，去港島差

淨嚟電動輪椅真係俾啲弱智仔揸

我真心希望你係派膠

ching,知吾知CI個邊咩環境？
利申 有interview , 聽完你地分享 即刻淆左

港燈啲PR都要搵食嘅
港燈既PR而家無得WFH，緊係要勤力過CLP啦

利申 CLP

Mech仔入到去係咪一樣咁慘

睇你入南丫定入Project

學到野wo
當年i大畢業都想入 但佢唔請我

中電嘉道理 VS 港燈誠哥

今年入過去電廠做 啲飯真係難食 係唔想食
仲要逼人1130前買黎食 好仆街

你未來老闆YM LAM係另一個廢老腦殘既代表人物

好彩唔請你, 如果唔係不似人形

入到clp emsd mtr aa撚會揀Hec咩

得hec offer咪又係要硬食
更何況有幾多個大電撚有上面其中一間嘅 offer

之後出去做sub仔 都係俾人玩到不似人形

其實你知唔知年中都唔少on9仔唔去emsd, aa, mtr 而揀左入hec?

係
其實有得上邊呢啲offer, 大家都係差唔多料
所以通常都有1-2間client

一失足成千古恨
千萬唔好比佢話高人工呃到

淨係講今日
MTR , AA , CLP, EMSD wfh
HEC 一切照舊如常 準時返工

聽對面海講有個女officer 叫Lu姐 係咪成日以為自己係大佬，成日針鳩D GT，好似有仇咁？

真係好彩我係CLP

我屌對面海都知
無撚柒錯個八婆坐17樓
但鬼叫佢嫁左比16樓既section head所以咁也文也武

同期grad我個fd入左港燈 只我就做sub仔
我仲以為人工高d一定好好多
點知佢做到有返工冇放工 仲比啊sir屌
同我呻話考到個打制牌加得果幾舊
好彩我大佬係有錢齊齊搵 多勞多得果隻
最慘係佢話
OT鐘都比人cut鳩埋冇得放d補假

CI 一定好過 T&D

咁快有擾敵po

有返工冇放工仲比啊sir屌 閪工搵狗做

請大家珍惜生命

係人阻止你入港燈

港燈大家庭門常開

人來人往 … 不是沒有你不行 …

港燈無話無左邊個唔得,

除左渣哥

港燈不留人才的？

你掉轉左黎講

應該話人才不留港燈

衰撚到咁 …… ？

想體驗下地獄生活歡迎加入港燈

人工唔係特别高 又地獄生活 正常人都唔會做得耐 士氣一定好低落

好多同事返工開晒e mail出黎, 但手機睇緊jobsdb

仲記得當年做過16樓每個月都有散水餅食

做港燈, 你搵到新工, 個個都拍蘭手掌行黎公喜你

易唔易Charter? 咁慘應該Charter都會走

你做Project division 就會易D, 十年左右啦

如果你做T&D, 你夠經驗佢都唔會推薦你, 點解?

因為個個chart完都轉工一係考政府一係MTR。

佢會比你chart, 等你四十幾歲個時咪會囉, 到時唔會點走

成日出事啦呢間公司

係間公司唔公怖出黎

咁股票似乎入得過
壓榨員工

今年請咁少人，開條毛

有幾少

入嚟食下花生先

據聞兩三個

打風唔洗做？

返半日做撚到狗咁

仲學人申請保就業拎左成五千幾萬 人地中電同MTR 都講明唔會申請仲會加開位置請trainee 同intern 狗燈就成個乞衣咁之餘仲要請得兩三個Trainee, cut intern, 唔請technician trainee 真係垃圾之最

問過當風更既同事未 山竹果年打風都要去杏花邨舀水 換黎既都係幾舊水百佳卷 on9

哩間公司
廢老集中地
最叻就係剝削員工
仲要講到好似好合理咁
錢就膠層袋哂
公司入面連尿兜都冇錢整

當年篇來生不做港燈人真係好轟動 當年我走個陣都有諗過出Email 俾全世界屌鳩公司同埋list out 晒d 濕鳩野出黎 後尾都係唔記得左因為走到實在太開心

屌呢個真

本身喺clp做黃證，見狗燈有位過咗嚟做
唔講ot老屎忽文化果啲，呢度安全水平同clp差好撚遠
喺度做嘢真係小心啲，出事一定係做果個食返

請幾多走幾多

咁請咁多黎做乜

有楊生既稱讚

會感到無上光榮

支持開名post

［警世，伏工］我唔想大家經歷我經歷過既伏工

咁撚癲？黄狗射尿！！

仲要搵傻仔接火棒

hke d人睇落好打得

做慣狗唔識做都識咬

其實港燈轉做職訓院有得諗
幫其他公司train人

個個學滿師都走

感覺上離開港燈既個個都有好路數 做返人

Btw總有例外 好似有人港燈跳去mtr無耐又返去做狗

咁睇唔開？狗燈HR實好撚High

Ching瘋狂狙擊港燈

師兄你係咪住青衣🤔

港燈HR垃圾過垃圾

想當年我係唔會用15/16樓嗰個
上去用17樓嗰個乾淨啲

17樓員工正常過15/16樓？

15樓就比Trainee用
啲嘢就舊到hi hi
16樓cnm=地盤佬成腳泥
17樓protection, comm. 起碼睇落都似工程師

有師兄講17樓有好多癡線佬係咪真？

咦你係落坑嗰條柒頭
咪扮機電工程署啦

痴線佬就得一個啫
就係個老細

係咪傳說中打錯掣果個？

屙屎既話直上19樓個廁所好過

無上鎖掛牌姐 係咪個earthing switch

16樓果d 一係成腳泥，一係成條褲都係灰塵

Mtr clp打錯制好少事

係依檔野先咁on9 要警告 要炒人

殺一警百

多做多錯
少做少錯
唔做唔錯

十六樓邊有得你唔做

師兄個名

17樓顛佬🤢？

ching又邊層

19樓？

阿sir幾時比我放toil啊

Protection?

無間道，入去真係好慘

城外的人想衝進來，城中的人想逃出去

protection華仔係咪癲佬?

所以走晒啲人？

想當年見住佢玩鳩個師兄，玩撚到個師兄一完咗intern即走，連gt都唔apply

條撚樣成日自言自語 係房傻笑
行出黎就恰鳩d新師兄

所以要做做電能實業

抵佢做唔到Chief 成日撚人

電撚實業就有

Protection升都唔升佢啦
係都升CK Yip

本身呢條濕鳩肥閪華仔諗住自己係下任chief protection E

點知升左CK Yip 做senior

肥姐又落左16樓

睇情況都係比CK上先

我唔準你噉講華仔

乜ck升得咁快
當年佢成個mk仔咁
個look好搞笑
Btw升佢正常好多

佢係有料過華仔呀麻 做事有條理又認真，又唔會撚人 最緊要係同HKIE 關係好

佢夠好彩龍爺林退休前幫佢簽名

Protection 走剩咩人？

Ck好mk
但呢家做左senior唔同晒

得返d鳩之孖碌

港燈人係邊?

講兩句

唔係係條坑就係牛房嫁啦，點覆你呀

打緊掣，搵命搏

對面海都講明唔撚apply保就業計劃
港燈真係賤到無論
陰d陰d拎左5000萬扮傻唔講

仲要係一個人

又係wow, 忘記左呢D生活

仲係一個人?

唔違例?

巴打有無見過呢條女

仲有你地個仆街cc au yeung
通行bs都知佢麻撚煩
咁怕死唔好做工程
乜柒都無得傾

走一個高層，一個後生都唔請

唔講真係唔知

MTR 都冇拎 狗燈就成個乞衣咁

玩撚死你都仲得！

凍薪？

窮！

有錢賺都凍薪

賺少左都要凍你薪呀 吹咩？

做過就知呢間閪公司係人力資源方面冇長遠嘅Planning 曾經見證過港燈既輝煌時期，點估依家淪落到咁 腦細唔同影響真係深遠，好掛住曹公

撚有公司唔渣盡！

親生仔仲有得加喎
街外人就趁早走吧啦
冇運行㗎

ching有返咁上下年紀喎
輝煌嗰陣係點
聽過係每年加兩次人工

咁大電新仔應該入邊間好好迷惘

emsd

中電，至少打掣行孖咇

入到就係。。 我gpa又唔高 近排都無見請 emsd clp都請返啲學霸啦

好想入 但入唔到 一早比人搶哂，請既都係啲5年經驗既

親生仔會走
街外人更加要走

依加無人手都唔加你人工！

EMSD CLP

EMSD AA CLP MTR HKE嘅gt
入唔到嘅話
其他求其啦

hke唔係港燈咩？

唔好咩？

除左港燈 其他都可以考慮

同埋唔係叫HKE

係HEC, Hongkong Electric Company

當年曹公真係對班員工幾好

呢家CT Wan都係靠係澳洲整靚盤數先升佢返香港做MD

成間公司無晒人情味

再加上ss yuen之前係OD, 呢家換左鄭祖贏 對下面更加閪

中電咪又係做狗

利申: 最後考入正苦

最新好似已經改左叫HKE 我地呢d 舊人叫慣左口做HEC

咁狗燈就狗都不如啦

師兄可唔可以講多少少
我做咗一年多啲，感覺公司文化好似跑數咁
但明明係client嚟

當日好彩睇咗巴打啲post
如果唔係就入咗cnm

曹公果時搞好多活動，員工上下氣氛都好融洽 又講得笑又多諗頭 依家果個就只可以講太守舊，對公司長遠無好結果，間公司斷層又勁，舊既人不斷退休，新入職既後生青黃不接加上公司文化守舊，自然係咁向外走 老又走後生又走，留低果班workload 就繼續增加 無限惡性循環 除非下個MD 作風會180度轉變，如果唔係睇唔出呢間野有咩未來可言

BTW 依家果位OD 舊時做島主果時已經閪到爆，成個島無人鐘意佢 依家做埋OD 就直頭變本加厲 雖然舊時SS Yuen 都唔係d咩好人都無依家呢個咁閪

CLP 打錯制都一樣會俾人鞭屍，次次打錯制都開區安全會，屌佢。
MTR 就經常打錯制 dead short to earth 又試過 最流既safety system of work就係MTR

呢間公司應該好難會俾到你做Client 既感覺 不嬲建議d後生仔如無他選都唔好入呢間公司 果種閪到爆同渣到盡既文化真係植根太深

CLP 可以俾判頭打 仲要打制唔會一丁友 狗燈就一個人出去打，仲要唔止打一隻 日頭去Site 夜晚返到Office 入埋d單 咁就一日

學兩年師都幾好既,之後走出去邊度都撈得掂

OP Test一個人打5間substation
有D仲要老遠

掛住個狗牌個個都敬你三分 Interview 果時完全感受到

打撚到頭都暈 d 制又分咁多隻款屌那星

判頭無AP 牌架，好多係CP 牌。除左賣人頭果啲，最多都係AP 牌。
btw, 打一個人點打呀？
S/S A 落完Earth switch 再去S/S B 落Earth Switch？揸車都跑撚死人喎

最仆街係去到老遠, 石澳, 歌連臣角打, 要等control等半粒鐘都未有得打

冇撚有錯

狗燈唔會俾判頭有AP 牌，賣人頭都咁話

仲有拍街邊打隻制比人炒左牌要食自己

屌，咁既話CLP 好好多，每間站都有人企定定等打制，最辛苦果啲係都rack out VCB 同prove dead，其餘都係禁制，掛牌上鎖

無得泊入站咩？

趕頭趕命仲要搵位泊，鳩泊係街邊拿拿臨跑去打制 返到車食牛肉乾就要食自己 唔好問點解唔Claim 要Claim 錢就要寫篇長文解釋，寫完仲未又唔擔保有得Claim 之餘仲會俾人屌左先，屌完再撚你一鑊最後就唔俾你Claim 搞得咁多野黎都打左幾隻制啦 所以好多人都係硬食 食過一次

大站先有, 街邊站點會有, 多數泊路邊

比人抄左老闆就問點解唔泊大站, 點解唔泊停車場

屌獲金先

你地人力資源Plan 得好好多 人數夠，工作量合理 狗燈係一個人做晒全套 渣到你痴線，所以打錯制真係咪撚怪d 員工

揀老公司，點會揀中國人做老闆果間？貪佢夠黑薄？

但九電人工低

泊完再行去打制就做唔切啦屌 仲要計打完再趕去下個站再打，中間去拎車都浪費唔少時間 要一個人做咁多野仲好意思問人點解唔泊大站，白撚痴

工作量拉返開我情願低d 人工 狗燈果隻高人工係因為一個人頂兩個人以上既Workload，而且仲要唔係話高好多

一丁友打，爆掣死撚左都無人知

唔係，甚麼低見2.9x都可以有兩間嘢嘅offer，重點係英文唔錯、份人presentable有自信、啲嘢唔識都要有sense

對外無中電嗰種向外闖嘅諗法，最近想闖就用一樣嘅人手做更加多額外嘢
對內就係每一層管理者嘅問題，每一個港燈post都會見到某幾個人嘅名出現，其他公司post邊會有啲咁嘅情況

做掣頭保養咪又係一條AP走哂十九幾間站

O 記？

雖然唔係tnd人，但喺site見到都感受到啲怨氣

今年親生都冇得加啦

孖咇都無咁撚癲

身邊啲親生t有得加喎
不過我呢啲街外就肯定無得加

轉去佢對家啦
CLP 都幾好做

利申ex CLP

文職呢 ?

btw ... 都係問下架咋... 咁撚遠 點返 ...

其實扮咩啊
有港燈 同 consultant 簡
你點都簡港燈

你做合源呀

唔好篤爆佢哋

非也
我都係狗燈人

咁一定啦，港燈係一舊無咁臭既屎，Consultant 就咪撚提啦 比較緊Client 呀依家

Emsd咪又係做狗
日日俾上面撚
係俾人撚完
要撚返出面人平衡一下

狗燈俾上面撚完仲要俾出面人撚

做得大公司就唔會同出面contractor, consultant比啦
係都係圍內幾間比
真心做得大公司個心態都有DD blue blood
睇唔起出面D公司
就似我KongU又同D ive仔比咩

平心而論
幾間大嘅公司gt又真係hke敬排末席咁囉

其實港燈係contractor多過client

16樓癲佬

岩岩落廠車?

係西啊屌你
撚有廠車搭咩

廠船

大概10年前 港燈請咗我做學徒
朝早修頓上車 鴨脷洲番工
果陣我年少氣盛 番咗幾日工無做

之後後悔咗好多年
覺得大公司 可以做一世

直到睇到呢個post...
原來港燈係咁

ching 好彩當年你返幾日就無做

如果你呢家仲做緊, 工又轉唔到, 日日係度屌
咁就真係後悔緊

想當年返16樓, 兩三個月都差唔多有一次散水餅食
個個返工見有散水餅食都走過去公喜

望住D同事個個好葡萄既眼光真係難忘

點會轉唔到工
咁都未爆死一定係打掣專才，掙住請

打制呢D其實係CLP, MTR 都係低級既人先會做
係HEC先 E1, E2仲走去打制
打132,275分分中係senior E走出去打,你話呢間公司搞邊科

TF 好多人日日OT
RS 都開始多OT
可能EEO/ EL叫比較較鬆

我諗番起 我當年係TND

十年前風氣都算ok 之後改朝換代就見住呢間公司一日痴線過一日 去到依家聽返d 師弟講已經係地獄外人望落風光

我記得鴨脷洲個飯堂 $12一個飯
依家仲有無？

TND 怨婦

有政府補貼都冇得加？

渣車

CLP E2 都要出去打掣，E1有時都會，不過好少
不過有時有啲branch head or above 嘅都會……因為要畀人audit去續牌

依家九電GE 考唔到AP 直程唔俾升E2 tim
E2 唔打制，邊個黎打制？又唔俾tradesman 考AP，又無左PSBG TT 計劃，無晒啲TO，得返E2 自己食

風氣好過tnd好多

Mech入去做會唔會咁地獄架

入去做gen廠好油

Mech 入去唔係做Project 就做Gen 好過TND 好多嫁啦已經

JobsDB 右上角個reference係？

走下又一個，走下又一個

唔加人工 ，老閪都走

咁撚正中電

藍帽已經掉你出街自生自滅，由朝屌到黑，唔係判頭屌就係workman屌，返到公司又要俾老細屌
屌到你懷疑人生

17樓係大佬坐 應該經常清潔

好似聽晒咁多個部門都無個好

【#南丫海難】十七名遇難者家屬公開信全文。

2012年10月01日，⼀艘由南丫島碼頭開出，準備前往維多利亞港觀賞十一國慶煙花匯演之港燈旗下「南丫四號」船隻，甫離開碼頭便被港九小輪「海泰號」撞毁，「南丫四號」於撞擊後迅速沉沒。事件造成39人死亡並多⼈受傷，死傷者都是港燈員工及其親友，海難發生在國慶當晚，所以事件更被形容為「港殤」。

南丫海難不只造成39人死亡及多人受傷，更摧毀了不只39個家庭，在生者心裡生命裡刻下不可磨滅的傷疤，或者一生都會蒙上陰影難以釋懷。

8年後的今天，當很多市民以為南丫海難⼀事已經完滿解決，其實事情⼀直都是懸而未決。當年的香港特首梁振英先⽣更承諾徹查意外原因絕不姑息，時任房屋及運輸局局長之張炳良先生更公開承諾，為南丫海難設立之獨立調查委員會之報告將會公諸於眾，然而8年後的今天仍然沒有兌現承諾。

南丫海難之成因看似是兩船相撞，事實上南丫四號之所以在碰撞後快速沉沒，是因為南丫四號在設計及拖工上存在致命缺陷，船底內部結構中的水密門並未按施工圖裝上，形成「消失的水密門」，香港海事處對此⼀直知情卻依然給「南丫四號」續牌，更未通知船公司有關船隻的安全隱患及修整問題。

香港警方於事後接手調查，然而耗時接近8年，至今仍然未有結果，警方亦未給予進度時間表或階段性進展報告，令⼀眾家屬苦等至今，更未知仍要苦等多久。

死因庭亦因為警方未完成調查而未能開庭，⾔則，39位已離世之死者到今天仍未獲死因庭簽發死亡證，未獲簽發死亡證便意味着家屬有很多事情不能處理。

對於家屬，苦等8年仍未能得到公義，更談不上釋懷，對於本已年長的家屬，有些在這8年當中因年長離世，他們更要帶着憤恨不甘及遺憾離世。

建制派議員竟然厚顏於立法會會議中建議香港政府停止跟進南丫海難⼀事，說什麼「放下」、「要向前看」，事件的真相未曾水落石出，掛在心頭上的鉛墜又如何可放下並踏步向前？

8年過去，冷暖自知，有送上關懷但素未謀面的普通市民，亦有網上指桑罵槐說家屬着眼於賠償，笑罵由人。當人習慣事事以金錢或利益作唯⼀標準，自然「將心比己」以為所有人只會「向錢看」；當人抱有同理心便會推己及人，將一己之愛溫暖他人之心。

南丫海難為香港開埠以來死傷最慘重之海難事件，香港政府8年來對此事的態度卻是避而不談、瞞天過海。

- 本該徹查之海難成因並未徹查
- 本該絕不被姑息的海事處人員並未定罪
- 獨立調查報告並未公開
- 警方耗時8年仍未完成調查
- 死亡證於8年後仍未獲簽發
- 家屬於8年後仍未能釋懷卻被迫向前看

十一國慶，本是普天同慶之日，但是特區政府之海事處的「有法不依、專業成疑」卻導致南丫四號沉沒，造成39人於國慶當日死亡，給國慶添上⼀道難以抺去之傷疤，讓香港市民於國慶之日難以盡情歡樂，特區政府如此縱容慘劇發生更拒絕善後還以公道，豈不是自毁特區管治之威信與聲望？！

於香港市民心裡，每年的十一國慶，本該歡慶之同時，卻又為南丫海難慘劇而黯然神傷，8年過去，香港市民仍然會為南丫海難之死傷者及他們的家屬而牽掛斷腸，相比香港政府的不聞不問，完美解釋何謂民間有情。

南丫海難家屬致意

收到風PROT好似炒人？

坐房都要出西

遲早坐房都走埋

搞乜PROT咁折墮？

老屎忽升職靠擦鞋,駛乜識技術

我就是成功例子

屌鳩佢啦,仲忍？Prot 有老屎忽仲未有得升？

記者朋友你地好 我叫明電是非

推！
其實班膠層叫佢哋要驗得
就係懷疑佢哋中招先至去驗咋嘛
仲要繼續返工咁戇鳩

中果個咪係高層
低GM一級咋

低1,2級
究竟仲喺嗰層返工嘅人係乜嘢心態
聽聞淨係得‘總行’先有wfh
其他部門低賤過隻狗

狗算好？

起碼係狗
有嘢食

推

3萬 plzzzz